澄清仇警言論並刪除社交帳號 見習律師獲執業許可

早前在網上發布粗言穢語及仇警言論的一名見習律師，早上在高等法院宣誓，正式獲得執業許可。

律政司代表律師在庭上表示，相信有關仇警言論是他的女友借用其Facebook戶口發表，女友亦撰信致歉，而該名見習律師過往亦未曾發佈有關言論，認為他有良好的性格，事後他亦已立即刪除帳號，因此不會就其執業申請提出反對。

法官陸啟康批准其律師執業認許，但他表示，事件演變成涉及公眾利益並引起傳媒關注，認為有關言論不單傷害警察自身，同時亦傷害他們無辜的家人，又勸勉他即將成為律師，應小心謹慎言論，相信他會得到教訓，明白自己衝動地行使言論自由時亦需要付出代價。

見習律師朱承曄早前因在網上發布粗言穢語及仇警言論，遭人投訴行為不當並要求律政司拒絕其律師動議申請。律政司早前亦已表示，經考慮後已接納當事人的解釋，並已通知當事人，律政司不會就其執業申請提出反對。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

唔怪得佢